卡特籲防新冷戰：美國應認知沒有對中國指三道四的權利[

卡特籲防新冷戰：美國應認知沒有對中國指三道四的權利

在任內達成中美建交的美國前總統卡特31日投書華盛頓郵報，敦促美國修補和中國的關係，防範兩國之間形成現代冷戰。他建議儘快解決美國對於貿易失衡和被迫移轉技術等抱怨，但要認知美國沒資格指揮別人如何治國或選舉領導人，同時指出中美最簡易的合作途徑在非洲。

卡特表示，他聽到中國菁英聲稱美國陰謀顛覆中國，美國人也對中國尚未轉型為民主政體感到失望，聲稱這會對美國生活方式造成威脅。

他說，如果中美官員抱持這種危險觀點，兩國之間中美之間形成現代冷戰，並非不可想像，「在此敏感時刻，誤解、誤判，以及未能在包括台灣海峽和南海等地區謹遵交戰準則，可能升高成為軍事衝突，對全世界帶來災難。」

卡特認為，中美貿易戰讓兩國關係惡化，雙方都受傷，停火90天有可能談成永久的貿易協定。在此進展上，美國還應該做兩件事以修補中美關係。

首先，美國長久以來的抱怨-—關於貿易失衡、智慧財產遭竊、被迫進行技術移轉，以及美商在中國的投資和營運遭遇不公平壁壘-—必須快速有效的獲得解決。兩國都不該以「國安」為藉口，阻擾對方合法的商業活動。中國也需要競爭，以促成經濟創新和成長；追求公平互惠的關係是維持雙方經濟強健的唯一方法。

第二，美國人必須認知，自己沒有指三道四的權利，指揮中國如何治理人民或選舉領導人。中國維持經濟成長、滅少赤貧和提供其他國家開發協助的成就，應予慶賀。同時，中國對網路審查、少數族裔政策和宗教信仰限制上的不當作為不該被忽視，這些都應記錄在案並加以批評。平衡作為是確保美國和中國能持續合作、解決全球棘手問題的關鍵。美國努力促成朝鮮半島無核化，中國的支持至關重要。北京也可以對中東和非洲的戰後重建、對抗恐怖主義和極端主義、協調其他國際糾紛，提供必要協助。

卡特主張，美國應重返巴黎氣候協定，在環保和氣候變遷議題上與中國攜手合作，因為對抗全球暖化需要兩國的積極參與。他說，雙方最簡單的合作途徑在非洲。中美在當地已深入參與對抗疾病、建設基礎設施與維持和平等，有時還會合作，卻都指控對方在非洲進行經濟剝削或政治操控。非洲並不想選邊站，中美合作也能幫助兩國克服不信任，重建關係。

美奸

老喇 早死早著啦

呢種老野真係唔死都無撚用。

美國人應該認知某強國無得救 轉個講法je

早死早著
害撚哂五十億人

又無指三道四權利又應該予以批評 講乜春有無原文

死老野

用緊上個世紀嘅思維睇中國

卡達係大左膠

佢唔條美奸 可以話係"好人"
但是係真on9

乜佢仲未死架

依段都自相矛盾啦
卡特條撚樣擺明驚無得再去紅黃藍幼兒園啦

人地去開紅黃藍幼兒園採陰補陽，你死佢都未死

仲送南越比北越

仲送埋個伊朗俾高美尼

大中華膠

1978年，卡特總統在未徵詢國會或要求國會同意的情況下，宣布與中華民國斷交轉而承認中華人民共和國，並由在台北市的美國大使安克志通知總統蔣經國。由於此舉並不符合傳統外交慣例，前外交部長錢復曾批評說這是無禮之舉。而同一時間美國國會也以壓倒性多數通過訂立《臺灣關係法》，規定假使臺灣安全遭受威脅，美國有義務協助臺灣自我防衛，卡特也在稍後簽署該法案。1979年1月1日，美國和中華人民共和國之間建立正式外交關係，同時結束美國與中華民國的官方關係，美國與中華民國之外交工作轉由新設立的美國在台協會負責。

死仆街黎

人類歷史就係因為有卡特呢類仆街先會咁高重覆性
成日行綏靖政策，養到d 極權政府肚滿腸肥遺禍人間
呢d 民主國家既元首任內如果縱容同向極權靠攏既應該一律捉去海牙法庭審，charge 佢地干犯反人類罪，屌晒你地仆街老母

早撚D死啦仆街

冚家產，唔死都唔好咁多嘢講

呢個美國總統出名廢

人老真係會退化

嘩你老母臭閪
開頭以為防止冷戰既做法係盡快令中共倒台實行民主化
原來係無視放任所有中共既仆街野
格硬去化解爭議去換取所謂既和平

左膠思想真係好撚恐怖
應該拉埋連同德國左膠默閪爾一齊槍決

Vince Carter我就識